Tatuajes en los ojos: la moda más peligrosa en la actualidad

 El tatuaje en los ojos, queratopigmentación o eyeball tattoo no es algo novedoso, pero últimamente está en boga. Desde los albores de la medicina se experimentó para que fuera posible un tatuaje en la córnea del ojo. Galeno fue el primero en experimentar con esta extraña técnica: utilizaba sulfato de cobre para cubrir la córnea del paciente en el 150 d.C.      Después, en la Segunda Guerra Mundial, Joseph Mengele experimentó con niños pequeños para convertirlos en una raza superior. Buscaba que éstos tuvieran ojos azules como una de las características principales de la raza aria. Teñía su córnea con químicos, lo que provocaba que los niños tuvieran problemas de visión y en ocasiones perdían la vista. Pero todo volvió a tener un impactante auge cuando un prisionero llamado Jason Barnum, quien tiene tatuada la mayor parte de su rostro, apareció con el globo ocular derecho pintado de negro. La polémica comenzó a surgir en las redes sociales. Otros tatuadores comenzaron a experimentar con esta técnica hace aproximadamente 10 años. El artista que retomó esta extraña práctica se llama Cobra Luna y ha realizado varios experimentos para perfeccionar su técnica de tatuado en una de las áreas más sensibles de nuestro cuerpo. Luna Cobra quería lograr que los ojos de las personas se parecieran a los de los personajes de la película de David Lynch,  Dune . 
  Este tatuador ya había hecho investigaciones relacionadas con la técnica de tatuado en el ojo. Le pidió a tres voluntarios que les permitiera realizar la pigmentación en la córnea y así comenzó su aventura. Con los años modificó la técnica hasta la actual: una inyección de pigmento en el globo ocular con la única condición de que debe quedar bajo la membrana que cubre al ojo llamada conjuntiva. Necesita realizar varias inyecciones, algunos aseguran que se necesitan aproximadamente 40 inyecciones para cubrir la membrana y que se logre un tatuaje permanente. La tinta debe quedar con un milímetro de espesor. 
  Luna Cobra ha tatuado cientos de ojos de distintos colores. Sin embargo, el tatuador asegura que el color negro es el más solicitado. Algunos de sus clientes tienen diversas opiniones de su experiencia. Unos aseguran que sólo sintieron presión intensa en el ojo, pero ningún tipo de dolor; sin embargo, otros confesaron sentir un terrible ardor mientras el procedimiento ocurría, la parte positiva es que después del tatuaje, no hubo más dolor. 
  Pero esta práctica extraña es tema de discusiones, puesto que el riesgo que implica es mucho. La Asociación Americana de Optometría condena la práctica, porque el ojo podría sufrir una infección, inflamación o, incluso, ceguera. Otras asociaciones como el Consejo Argentino de Oftalmología asegura que la tinta puede propagarse sin control y causar un daño irreparable. Algunos más consideran que el daño podría causar la perforación del globo ocular o severas hemorragias. Es por eso que en algunas regiones de Estados Unidos debaten la prohibición de los tatuajes oculares. 
  Además de los riesgos que implica esta práctica, resalta más cuando se pone en duda la técnica de aquellos que realizan este tipo de tatuajes, puesto que, como lo asegura Cobra Luna, otros tatuadores no siempre realizan bien el proceso. Ya sea que no usan la tinta adecuada, utilizan demasiado pigmento o no miden bien la profundidad de la inyección y la introducen demasiado. 
  
  
 * 
 Quizá te pueda interesar: Fotografías de la transformación facial. Tatuajes, piercings e incrustacione s 
 *** 
 Referencia:  bbc.com